**4100. – Glyceria fluitans** R. Br. – //Manne de Pologne//. – Plante vivace de 30 cm à 1 mètre et plus, glabre, à souche rampante ; tiges couchées-radicantes à la base, puis redressées ou nageantes ; feuilles planes, larges de 5-10 mm un peu rudes, gaines comprimées ; //ligule ovale ou tronquée ; //panicule très longue, unilatérale, lâche, à rameaux très étalés à la floraison puis dressés contre l'axe, les inférieurs réunis par 1-3 ; épillets longs de 15-30 mm pédicellés, à 5-14 fleurs longues de 4-6 mm ; //glumes très inégales, uninervées ; glumelle inférieure subaiguë, à 7-11 nervures saillantes.//
Varie à panicule plus ample, à rameaux inférieurs réunis par 3-5, glumelle inférieure arrondie-crénelée (G. plicata Fries) ; à panicule très étroite, glumelle à 7 nervures peu saillantes et à sommet arrondi-crénelé (G. spicata Guss.).
Mares, fossés, rivières, dans toute la France et en Corse. – Europe ; Asie ; Afrique ; Amérique. = Mai-août.